【請停止「727光復元朗行動」】政府想借刀殺人。要圍返政總。

我同大家一樣咁嬲，
但我反對727「光復元朗行動」。

那是一個港共政權意圖用仇恨引我們上釣的泥沼。政權想借刀殺人。鄉黑只是垃圾棄子。投鼠忌器。一旦我地俾佢地引到報復，我地就真係會完全失焦，會走向失敗。

所以我支持組織化。支持組織大型民間巡邏隊。支持遊行後分區回家，百人一組，不出現防禦的弱點。

但我絕不支持入元朗同黑社會打交或報復。講多一次：黑社會只是用來引我們上釣的棄子。政府想借刀殺人。

假如在黑社會手上出現任何傷亡。

港共政權，背後的中共政權，將是事件最大的贏家。

我們如果很想繼續行動，我們應該包圍政總/警總/中聯辦，它們才是幕後黑手。真正操控棋局的兇手。交幾個垃圾黑社會出黎填數，一滴意義都沒有。6月9日至今，佢地而家終於可以坐係office暗笑。

以下是727其中一名傷者柳俊江在今天（724）清晨在fb發佈的文。全文如下：

///

柳俊江

在家休養兩天，再次感謝大家的祝福，好的壞的，每一個留言我都有看，每一個我都衷心感謝，亦衷心地去反思。接著，我想趁大家仍然關注我這個人的時候，作出一些發自心底的呼籲。

我不是政治人物，我也早不是一名記者，我是和你一樣，一個努力工作，養活家人，奉公守法的普通香港市民。很多人問，被圍毆的時候有甚麼感覺？痛，是有點，但稍瞬即逝。恨？我沒有，我甚至沒有想過認清打手是誰，我們沒有必要把鷹犬僂儸放在眼內。當鮮血模糊視野的時候，我完全沒有想到要「報仇」；這不是一份仇恨，這是一份莫名的悲哀，我不斷問自己：「當權者不惜動用黑社會協助治港，我們還剩下甚麼辦法，可以保護我們的家園？」

作為一個「和理非」，我從沒有參與過衝擊，也沒有受過真正的皮肉之苦。今次試過了，原來，頭破血流也不過如此；相比眼前香港困局的心痛，完全不可同日而語。

這是誰的劇本？這不是一套劇本，這是一個（可說兩個）管治團隊，作出一連串壞決定，出了一連串壞後果，再作一連串更的壞決定去修補，然後又出了更壞後果⋯一種連環不幸的循環。背後沒有很多陰謀，由自視過高，到自亂陣腳，然後狗急跳牆。出動到黑社會，代表口袋裡的籌碼已經不多。

對於政府管治班子來說，累積成本已經滾成巨型雪球，在眾叛親離的邊沿，甚至演成國際事件，進一步損害國家尊嚴。這時候回應「五大訴求」，其實對每一個人都是「最低成本」的解決方法，甚至能夠完成今屆任期。每個決定的成本，不是「之前」投入了幾多，而是這個決定「將會」犧牲幾多。一個簡單的好決定，有時可以拯救一個複雜的爛攤子。我懇請林鄭月娥能夠放下成見，展現行政長官應有的承擔，為時未晚。

對於香港市民，希望大家認清，假如政府不改現時的非理性暴力治港方針，升級硬碰，極不明智。星期六有人發起「光復元朗」，我十分憂慮大家的安全，就我所見，警黑合作無間，黑社會分明知道傷人沒有後果。即使風向稍微有變，但政府對黑社會有所虧欠，潘朵拉盒子已開，如果挑起衝突，演變成兩幫打鬥，示威人士不可能面對公正執法。一邊被打，一邊被拉，兩面受敵，極度危險。作為暴力襲擊的受害人，我不希望有人遇險，家人受驚。正如我所說，大家不要把僂儸鷹犬放在眼內，當下大家適宜聚焦核心議題，用可持續方式向政府施壓。

請大家記住，黑社會不算甚麼，何君堯不算甚麼，甚至柳俊江都不算甚麼，只不過都是令大家義憤填膺，同時令議題在某程度上失焦的破事兒。當一方急於速戰速決時，另一方應該懂得控制節奏。用持續的堅忍施壓，在不久將來臨的兩個選舉，把當權者的政治盟友拉下來，才有可能出現更大的破局。成本是時間和耐性，但總比人命傷亡低。

香港人一個不能少，也是我當晚到元朗的初心。

///

up

部分同意，所以可以用而家既共識，727係和平遊行，唔入村，不過有人full gear，如果有鄉黑搞9我地，jer都打撚斷佢

7.27 「反警黑元朗和理非大遊行」
「對抗警黑勾結 還我免於恐懼」
反白色恐怖！還我免於恐懼的自由
一齊黎一齊走，一個都不能少
邊個留低，邊個搞事，一律當鬼處理，無情講！

「不入村 不開波 對家郁手會還拖
一齊黎 一齊走 一個都不能少」

727元朗和平遊行
警黑合作，只係想人民害怕然後自製白色恐怖，要人民害怕以停止抗爭。
入元朗係和平遊行，我地唔係白衣黑社會，唔會傷害平民。
要證明比政警黑睇，我地絕不向勢力低頭!!

係721傷者柳俊江，寫錯，sorry.

你憑咩反對？
你要去金鐘冇人阻你
但你冇能力同唔應該阻人入元朗

去沙田，上水，屯門就得

元朗紅底，點解唔去。

你唔攪事，人攪你

呢個post係P牌遊樂場?